做咗室內設計5年，鳩問鳩答

小弟做咗室內設計五年
歡迎大家問下小弟問題當攞下經驗
又或者幫手睇下報價同擺位都得

利申，做緊黃店同曾經有巴打幫襯過我地公司

一般叫價係點?
係咪要自己比個budget你?唔熟行情點數算?

入行前讀過咩課程？入行門檻高唔高？

多數邊區做外賣？ 多唔多靚女撩你入屋？

其實落差可以好大
因為裝修佬有啲就收你可能20至30萬但就未必會樣樣同你跟足同未必會做好多岩你用既design
但設計公司一般就會30至40左右，但會有好多野幫你follow up同有曬design, 3d圖個啲

係咪要識晒所有物料，邊度搵物料？
單位開工後要係咁chur啲裝修師傅趕進度？
係咪要識裝修？

門檻唔算高，夠膽既你學完cad走去in都得

如果設計公司幫手買料 會唔會都抽成架?

港九新界都有
比大媽撩最多

識cad就可以入行？

有冇偷食過外賣？ 夫目前犯試過未？

搵物料其實都有用開既幾間supplier既
開工後多數唔洗點chur，因為大家都自動波做野，除非新師傅
唔洗識落手，但一定要知工序

睇公司

係咪要好有創意先每次諗到點設計間屋？定係其實係做得多睇得多好似有template喺腦再去設計？

下次叫外賣去你到試下

某程度上香港既單位好限制住設計
我地其實好多時會有好多idea，但始終要睇個客接受程度，又要睇佢地budget，變左好多時好似無乜設計咁

想入行但係自問唔係好多諗頭嘅人，但肯學搭救，大唔大機會喺呢行有發展？

就嚟畢業呢個時勢新仔係咪好難搵工?
通常起薪點大約幾多?

有冇黃inte公司介紹

可以答你係，但我估大部分行業都難
起薪有11000我覺得算好

我公司囉
後生仔多，實黃

其實室內設計中間係咪食左好多水？
設計費通常佔幾多？

要做埋工程先賺到錢食到水，純設計個d 好肯定同你講只係賺人工，分分鐘蝕。

利申：做左7年

睇下邊啲
基本上上得電視狂落廣告既，食水一定深
設計費通常就15至20%左右

跟本所有室內設計都係9up 炒埋一碟
無可能有鬼佬個種氣派同創新

利 屋企人做開

淨係睇電視都知係成班烏合之眾啦 連登仔仲想 20 萬以下裝500尺 做窮人室內設計 真係不如唔好做

咁室內設計又唔係得家居既

房屋台 唔通連登仔比到commercial job 你咩
不過香港室內設計得啖笑 唔洗扮專業
跟本全行都烏合之眾 可能外國返黎既會讀過少少
靜靜地呃下人錢咪算 唔洗扮晒專業 好pro

淨係識sketchup 入唔入到行？

識Soildwork 算唔算

只可以話香港好多呃飯食既
搞到行頭差哂同柒哂
都有好多專業既設計師

樓主果間仲請唔請人

500幾呎全爆 坐底要幾多錢budget？

想入行 識基本cad sketchup revit 應該叫幾多

識software係基本
無經驗都係由低做起

低到點

師兄做邊間

移左去外國做
做hospitality

似咩hotel brand多？
都係大brand為主？
咩國家？D人勁唔勁？做野同香港人有冇分別？

做黎做去咪又係M字
有時接到細brand多野玩d
勁唔勁就睇人
到到都有呃飯食既

唔係大就細家啦
你個間有冇抄人？

炒人

唔係M字頭就H字頭家啦 大brand黎講
你做左幾多年？
咩國家姐 爆D料黎
等細佬條路好行D好啵

1.點睇安樂蝸同台灣設計家介紹d設計水準差咁遠
安樂蝸好多設計9 唔搭8
好多時都係見到間屋有個位吉左
就夾硬塞野落去
見到都唔開胃

2.有無講蝸居室內設計既utube channel推介， 我好鍾意睇never too small
我睇佢d片同住宅改造王
都唔係叫設計師， 係叫建築師/architect
兩者有無分別？

3.好唔鍾意香港私樓劃死晒d戶型
想揾d 無咁長條型/主力牆多既單位
又唔想買唐樓/洋樓咁舊
有無邊d屋苑出名改動性高？

工序 施工大約會係點做

室內設計係咪真係樣樣野都有諗過點做？

姐係啲電線走位呀 水喉走位嗰啲都要諗埋

定純粹畫圖 畫完比下手跟？

我文科底，做左兩年無相關經驗嘅工，有咩方法可以入行做interior design

上黎撩我？

咁你地啲靈感邊到黎 都係睇YouTube嗰啲參考？

黎緊屋企裝修 想自己設計

都得，但預左一定會係低職位

你指邊一樣野先，咁多範

住家既水電就未必會有諗曬啲電線同水喉點走
但其他野多數會預好

講開地台
我都唔明點解啲人咁中意做地台

我見過D case係造個衣櫃擋晒成個露台玻璃門
如果要出露台，係要移開成個衣櫃出去（露台變咗秘密空間）

香港有咩龍頭interior 公司? H_i Design?

點解香港啲裝修佬咁鍾意叫人造櫃造地台床

某程度上係香港啲細單位做成

因為易做，好價

全部範既排序
邊樣做先做後

居屋裝修 382呎個隻有無咩建議 大門對廁所個隻圖則
同埋價錢大約幾多

一星期放幾多日假？

有時都唔使做設計
啲人睇成品圖copy返人地間屋就ok

公屋長方形又無主力牆會唔會易做咗，起碼唔係啲咩怪盤

通常打拆
之後水電，再到泥水木工

呢啲應該係靠做果位師傅

個隻正常就20中左右

宜家一星期都有2日既

320呎公屋租戶裝修要幾錢左右

最近搵緊設計搭裝修
但未成交既，想咨詢住先，屌你啲fb公司寸過馬撚
400尺想大執
諗緊一站式定齋搵裝修再自己買家私
巴打有無興趣留個tg傾下

多謝爸打覆我
想一房既話有無咩設計建議

真係會有人請😂？

細裝翻油下油，整少少家私就可能十萬八萬
大則20起跳

你搵邊啲fb公司
應該好少串過馬撚
由其呢排

你呢隻緊局野
上網好多template係一房

你覺得一房改唔改廁所門唔對住大門好？
同埋房係唔係應該起地台用黎放雜物個啲

如果你唔介意風水就無乜所謂
地台我自己不嬲麻麻地

唔改，一返到屋企可以直入廁所沖涼消毒

巴打，全新一房私樓想輕輕執下同做家私，房做衣櫃地台同床，床頭床尾拉2-4個電制，廳做電視地櫃掛牆櫃，120cm闊2M高組合櫃，廁所拉水電位裝智能廁板，咁樣大概要幾錢？

點解台灣LoFi House? 佢地有個 YouTube channel拍自己case，幾個女仔話自己做風格師stylist唔係室內設計師，但都係裝修

下年grad霖緊入唔入行好⋯有Friend做緊MMoser話入面好chur，好多同事做好耐都升唔到職，人工都係好鬼低。InT來講係埋好多人30歲都過唔到三萬。

340尺左右公屋
20萬可以整到點? 有冇example睇下?

就咁聽你講，應該有機會5，6萬搞掂既

你自己最尾都講咗重點
咪即係動物傳心師啲fd

呢啲一定chur喇

唔該曬巴打，不過有排先收樓，方便留個TG嘛？到收樓時再揾你報下價！

想問DIC好唔好架？

因為佢地d design唔掂？

師兄, 我都有興趣投身家居室內設計呢一行,但做開店鋪設計唔清楚程序,可唔可以大約講下從客人搵你, 到你DESIGN, 到最後交貨成個程序係點?
THANKS

Afsx點睇，有冇識人做過？幾想入去

屋又細，擺多隻櫃都無位
咪做個地台擺晒d狗屎垃圾入去

Dic
唔係sell設計，係sell marketing
利申，識個老細

燈槽不嬲唔係主要光源，頂龍叫氣氛燈
8呎3樓底做燈槽無問題
Warm唔warm通常係睇成個環境，好難去靠一支燈影響曬
有無layout睇下？

巴打你好
黎緊一年之後會入伙
單位600幾呎 三房 再加工人房 套廁 加 廁 加工人廁所
想問 出面全屋訂製傢私 包唔包埋 簡單設計?
我同太太都諗緊 究竟自己出去買現成傢私好 還是 交比人全屋訂製好

因為上完車 手上資金都無幾 所以想慳得就慳
如果買現成好 邊間傢私店 比較好 聽聞IKEA D料好差
有無咩建議 唔該

我都有睇覺得佢地既design都唔錯
不過有時太著重裝飾，浪費左空間

想問黑廁可以點救？
冇室內設計師答到

開一氣窗+裝抽氣扇 at internal wall
many drawbacks (e.g. look like subdivided flats, foul air from bathrm going to living rm...)

拎咗個全額獎學金去日本讀書
原本想讀interior design但嗰邊幫我揀咗illustration and manga
想問巴打有冇同事係讀illustration畢業

睇cctvb d design 真係好嬲
淨係識講 簡約風
DLLM 8大Design rules 都未係電視聽過
垃圾！

咁有邊間真係sell設計？價錢又合理唔會呃人？

嚟緊8月收鎖匙，居屋想搵人設計！

點解成日叫人廚廁對調，而啲人又肯咁做?

如果我係客，我接受唔到

收你貴啲囉

請問自己用軟件設計左, 點樣搵師傅去做出黎?
冇門路去搵

想問邊八大 未聽過

想問8大design rules唔是UI design 先有
真心想知

有無layout睇下研究下

因為多數都水鳩你

你確定你設計既，現場肯定做到？

Same

係咪成日都要OT

我地面唔平,仲係用緊廿幾年前啲骨仔地,想鋪磚係咪好煩好貴？？

最戇居
搬自己個廚房
上人哋個

廁所上面

有邊個唔想一開始
做曬所有正確嘅決定
但係中途睇下睇下
又唔對路
咪改囉

你仲要啲客有經驗先serve
一生人都唔會搵好
多次裝修公司㗎啦

其實ikea科ok,
600幾尺
點可能有
套房有
工人房
再出面多一個廁所
？？？

好想全屋裝修

所以到時打算將工人房同廁所拆左佢 變儲物房算
計埋全屋四房 加 兩廁

有D tight

開放式廚房 偷到小小位
所以都諗緊自己買傢私都比錢人搞算⋯

香港有邊行唔洗

啲客唔覺得水緊佢哋咩？ 咁都肯受呢啲玩法?

都唔知條屎渠拉咁長會有咩後遺症

Balance
Emphasis & Focus
CONTRAST
RHYTHM&repetition
Scale&proportion
之後自己搵
做下普通住家 咩工業風 簡約風
你試下去做d工程師屋企豪宅 人地一把掃把🧹趕你走
Sell 要有重點
一間屋唔可以至少要有3個rules
識野既人一聽就聽到 有無料
利申 我親身經驗

樓主 如果真係讀書出黎 無理由唔識
學design易 學點sell design理念先難

講多啲？ 唔可以有3個rules?

請唔請人

一間屋太多 會變左太亂
太少無特式
一般設計 都係2-3個
因為當一間太多賣點既時候
你未必可以確保客人會望到你既賣點

不如你講下你預幾多既budget先？

你諗下第日如果樓上爆屎渠

有冇咩建議俾顧客，應該要注意啲乜嘢，防止被設計師㩒住搶

20萬以內都afford到

幫你推下

有無咩書或紀錄片介紹？

純粹覺得幾得意
想學下d理論
E.g 色調平衝，空間配合，風格等等

個人覺得有錢既最好訂製d櫃呀果d
你真係好缺資金既咪買ikea頂住先
用到爛果陣買返件靚嫁囉
唔熟行情 但平野你都唔會預佢好好料

真係
我覺得未必係rules，可能係要點，或者注意既地方多
我都特登去睇翻以前啲notes

Ikea既傢俬記得唔好訂造，價錢唔值
第二就係裝好左唔好諗住拆左可以翻用

k香港設計師無王管 無牌 無統一
唔洗學歷 識得畫圖就可以入行
所以十個有9個都無理過
呢個rules 由古羅馬開始演變出黎
直到工業時代 先開始有
去到摩登時期正式成為當時室內設計理念
呢d可以上網搵到
我只係當時入行果陣 咩都唔識
去讀書 個老師好大力咁屌我地呢班所謂既設計師
之後再逐個逐個解釋
原來所有設計都離唔到8大

而唔係咩 點解要做腳線 腳線跟牆身色有咩好 跟地下色又有咩用

我老師叫果d人做 傢俬擺位師

真係咁多年都未聽過有rules
可能我孤陋寡聞啦下
你講果d野咁抽像
我會覺得叫keywords
如果要叫得上做rules
起碼都要明確先啦
你話做Healthcare/stadium design有八大rules我都信你
巴打見解咁獨到
不如講下有邊八大
出自邊本教材
等大家都學下野嘛

雖然都認同市面上好多呃飯食既人
但呢行生態就係咁
始終設計話難唔難
難既係做得好
正如大把人識ps就話自己識graphic design
你做得家居就預左有客仔以為係擺下傢俬
唔通你想呀陳師奶會明你個thesis式概念咩

真心，唔是想引罵戰
我都有興趣知

呃飯食認同
由其係有啲裝修佬
識少少就成日話自己係做室內設計
但無一齊野係自己諗design諗Details諗收口

Google principles of interior design

並不是未聽過唔代表無
我都係呢行做左十二年
我都係近呢幾年先知
鬼佬最buy呢套

真係有樣嘢叫principles of design
但據我所知得7個principles
所有design都適用
另外有樣嘢叫elements of design
係design啲基本嘢

咁我都有學過
但同樓上位巴打講既唔同先問多兩句

我見樓上巴打舉嘅例子就係design principles
我都想知室內設計有咩唔一樣嘅principles
想學下嘢

想學野
有冇圖講解下

11000都無 咩學歷先？

master

Mc sub仔 d hd畫圖仔fg都15-17k啦

Main con啊嘛
如果sub仔個啲邊會有15至17

可以啊，放出黎大家研究下

床轉做高架床，下面做番衣櫃同收納，地台（optional) ,再係衣櫃位變做台面

到底你有幾多野？

想請問下如果傢俬訂造去邊到訂造比較好

大陸最平，但唔好宜家上喇，咁危險

你呢啲做上床下櫃，書枱打橫喇
電視機位死症

旺角浩如喇
算多款
但宜家都少人用呢啲抽

想問下，間屋上手業主由眼鏡房打通變1間房，而家我想間返開做2房，中間加一塊牆，使唔使搵設計公司？定就咁搵個裝修佬搞？

唔該哂先， 呢隻同上面果隻個裝法都應該不大？ 想用呢隻邊抽但旺角真係無太多選擇

室內設計係咪等於裝修公司

實用300呎
原本一房,間多一間房幾多錢到

其實以加400呎左右 要普通設計加下地台 要收幾錢
係米通常搵人做室內設計完要再自己搵裝修

識有兩公婆好多年冇見，見番話自己出嚟開，做咗幾年。
做設計為主，有攞過濕鳩獎。
講到好撚忙好撚忙，日日食杯麵，冇時間生仔，星期六日都要做嘢。
啲客成日call佢，又話請唔到人，公司得好少人。

睇下屋企有無人識裝修佬喇
呢啲唔係複雜野

你一定要用抽？

你要間幾多尺既牆身

都唔一定
睇下係邊種
有啲真係會每個case幫你去諗設計
但裝修公司通常就唔會

正常就30中至40喇宜家
呢啲係設計公司價
有啲可能20中就裝修佬價
通常就一條龍多

攞獎呢啲除非係國際性
否則行內都得啖笑

D獎買返黎 講完 你估 nobel prize 咩 雜誌獎
唔講lu 又阻人搵食 好多負評

有無得d人幫手mix and match d 傢俬？
無興趣造，想全部用現成Ikea 實惠既算，設計公司同裝修佬全部就係水鳩人乜都訂造，水位高

我都覺得現成 design 同 quality 好過造，造好多時都四四方方。

成日話ikea廢，咁ikea一個衣櫃都可以千幾二千至近萬都有既，只不過多數人都係買幾百果d，實話料差架同一價錢我睇唔到ikea會差過訂，甚至因為大公司所以控制得更好，比著廠去做千幾二千既衣櫃，企唔企到都成問題
不過而家間間設計公司同裝修佬都係水鳩人訂造，ikea實惠無水位呀嘛
所以真係想搵d純用現成傢俬mix and match既，台灣lo fi house果種

反而我成日叫人買宜家

講差嗰啲係billy 書櫃姐，係層板會攣，咁幾舊有咁嘅款仲想點。
衣櫃嗰啲埋單要成皮，我用七八年一啲事都冇，係搬嗰時條友唔識砌番有啲歪咗少少。
不過可能買 indigo，tree嗰會仲襟。

支持師兄你現成 mix & match。

地板性價比至高係咪專？

廁所layout
點至好？

只係負責設計？裝修又做唔做埋？
如果設計時會唔會諗埋預計裝修成本係大約幾多？
我見過有人拎到設計交比裝修果邊，但發覺成本太高，就自己改過D設計，最後整到不論不類咁。

設計連裝修喇
通常成本一定諗埋，我自己就偏向唔會叫客乜都做，該做先做
都有見過，但9成出埋事或者翻轉頭問翻我點做，因為裝修佬唔會諗太多點整先靚

30至四十連唔連傢俬訂造，用料靚唔靚？
我聽開唔係呢個價喎

想整呢D但裝修師傅話整唔到先用暗抽

點會整唔到

個師傅話呢D要返大陸傢俬廠做先得
本來想淘寶呢隻， 點知3月先送到 揾過㕵角都無呢種, 聽日再去睇下

你現場做家私？

係呀 好處係大細準

用ikea

想要度身訂造

One plu_? 定係studio adj?

如果度門想轉色，係咪得成隻門換曬呢一個方法? 會唔會有D油係for油門?

度都可以準
仲多好多款做到

旺角好多設計公司都有喇

裝修佬咪仲咁容易呃你

要睇你個隻係咩門
正常係可以轉色

咁有D咩門係唔可以?

你門係做油既咪得
如果木皮或者膠板就唔好搞喇

巴打，想問吓300呎公屋冇房，

全爆再砌過要預幾錢左右？

我預淨係造過半身廚櫃，其他全部買現成

唔會造地櫃果d 19野

我成屋都係ikea傢俬，佢d product硬唔硬淨真係一款款，冇譜

有張幾百蚊cheap雞枱用左幾年都好地地，新買左個電視櫃個底好快就彎左

不過平平地又冇乜好投訴，唔搞佢用10人8年乜都抵晒

最重要係又輕又易搬，方便我打掃

樓上舖靠唔靠得住？

巴打我想問你知唔知有冇咩方法或者裝修可以減低樓上的噪音？

細路日日都跑和跳 拉傢俬聲個D

成日俾D聲嚇親 跳到地震咁 降低3-4成已經好滿意

做左5年幾錢人工?

我張床都係，2千零蚊，訓咗6-7年，一啲事都冇。
抵到爛。

想整地台床+衣櫃大概幾錢？
拆廚房左幅牆整玻璃門大概幾錢？
全屋油漆，執灰唔執灰大概幾錢？

拆6呎牆, 起13呎牆,中間加兩隻門
THX

唔好意思，咩叫做油?

400呎全爆設計費大概幾多？ 如果係30+年樓係咪建議換埋水喉煤氣喉？

樓主 請問啱啱入行嘅話入大公司定細公司好
steve leung嘅話點

樓上舖同可唔可靠係無關係

大佬，你都要比個數量我

3萬左右喇，連工料

你不如影相上黎睇下

淨設計費？
最好喇，正常應該已經梅鳩曬

想做廚櫃，吊櫃地櫃普通防火板，夾板底，用silestone/technistone石英石，blum門較同緩衝櫃，再加blanco星盤連龍頭，3萬中埋單包收口前後擋水係咪冇可能

初入行起薪係幾多

其實設計費通常係點計？ 跟單位大小定係要做幾多野嚟計？

通常用咩軟件多?
如果我自己識revit用黎做design出圖比師傅開工work唔work

幫樓主問
你要講做幾尺先得架

11尺吊櫃，10.5尺地櫃，L型

讀緊濕9 inT course
識畫cad sketchup 手繪圖 識小小物料
想搵多Ｄ經驗
有冇巴絲肯請 唔介意人工

唔得喇
你盤同龍頭應該都去左5,6千

如果做無縫石都仲可能，唔連潔具都仲有可能

通常我地計每張圖紙
因為唔想淨做設計

我自己就sketchup同autocad
如果0裝修經驗最好唔好

係喎咁好耐性既你
1. 一間房，地台兩層，79平方尺，樓底3米
2. 廚房牆連門9.2尺
3. 2房1廳，400尺左右

8-9萬左右
連工料

巴打我想問呢個特式牆變成暗門設計咁得唔得
中間tv左右兩對暗門

想間三間房 有基本儲物空間

似係😂

可以